民主共和兩黨：比起支持美軍，Google似乎更願意支持中國共產黨

美國民主、共和兩黨的議員在周三向Google行政總裁Sundar Pichai發信，要求Google重新考慮與華為的合作關係，並警告與華為的合作有可能構成嚴重國家安全風險。

該信件由共和黨參議員Tom Cotton、Marco Rubio，共和黨眾議員Michael Conaway和Liz Cheney，以及民主黨眾議員Dutch Ruppersberger共同發出。

兩黨在信中關注到，Google早前退出與美國國防部合作的人工智能研究項目「Project Maven」，但另一方面卻與華為保持著戰略合作夥伴關係，「我們很遺憾Google不想繼續保持軍方和科技公司之間悠久而富有成果的合作傳統，更令人失望的是，比起支持美軍，Google似乎更願意支持中國共產黨」。

Google發言人回應指，Google與許多美國公司一樣，都與全球包括華為在內數以十計的生產商達成協議。「在這些協議中，我們並沒有容許進入Google用戶數據的特別權限，協議內容包含私隱與用戶數據安全保障。」

華為作為目前全球第三大智能手機製造商，一直與Google有緊密的合作。除了讓華為手機使用Google的Android作業系統之外，今年一月雙方更宣布組成戰略合作夥伴，發展獨有的短訊傳送系統。

華為近期屢被質疑涉及間諜活動。美國國會「美中經濟與安全審查委員會」早前發布報告，指中國政府可能支持某些企業進行間諜活動，以提高中企競爭力並促進政府利益，報告特別點名華為、中興通訊、聯想三家企業。

中國外交部發言人華春瑩今年四月回應事件時，反批美國以國家安全之名，行貿易保護主義之實。她反問若美國有人買了華為手機就被視為威脅國家安全，美國是否脆弱到如此地步。

Marco Rubio

究竟最後google會贏定係共產黨會贏?

中國贏

Don't be evil

近期侵侵既舉動好似好成功咁團結兩黨

中國外交部發言人華春瑩今年四月回應事件時，反批美國以國家安全之名，行貿易保護主義之實。

人唔笑，狗都吠

根本係國策，2025同一帶一路搞到美國

其實係Google內部問題，職員發信叫唔好同美軍合作，但又唔發信叫唔好同中國共產黨合作，咁做好多科研，錢從何來，你估個個係 gmail ；成班職員唔係左膠，跟本笨膠

2025 真係唔係講笑，攪到真係反 cup 俄佬都得，所以美國先要保護住自已科技野

佢反中仲勁過連登仔，一日幾條 tweet

Google仲收購緊京東，美國應該對呢的親共既垃圾企業進行巨額罰款

唔知頭唔知路嘅鬼佬
好鍾意中国

你真係當 鬼佬係傻仔咩
佢地只係想要錢, 中共比到錢佢地, 所以佢地奶共囉

即係好似梁振英 係89年都出聲屌中共屠城
但中共比到 名利佢, 咁佢就奶共

咁同直接話google 叛國冇咩分別

你睇下排隊去買華為嗰啲鬼佬
你問佢China 點
佢實答你China is good
撚知世界發生緊咩事

Google = 特洛依木馬

Google 起啲唔知咩濕鳩出名feminist 死忌，Ramadan 之類會改logo, d day ,easter嗰啲就乜鳩都冇改

連登仔咪又係繼續用

其實同美國嘅左膠文化好大關係。
Google同美軍個合作個計劃，美國左膠嘈得好勁，連一班 Google員工都on99話會辭職光環上身唔會用啲科技喺軍事上

但同華為呢間擺明由支那軍部揸fit吧公司合作又扮睇唔到。

支那個人面辨識data本身就喺用嘅控制人民, Google見到個database咁撚大就流晒口水，左膠又扮唔知，仆埋去合作